科興第二批百萬針今抵港 首百萬針僅打四分一恐變倉底貨

不斷有市民接種武漢肺炎疫苗出現嚴重不適等事故，加上有疫苗涉及包裝瑕疵等問題需要煞停，引發疫苗信心危機。港府此際卻宣佈，第二批共100萬針的科興疫苗已於今午抵港。惟暫時僅26.1萬人接種了最少一針科興疫苗，而最近3日平均只約6,000人登記打科興，預期疫苗到港後需要封存較長時間才有人接種。另外，政府今納入地盤工人接種後出現面癱個案，為針後送院個案，至今本港已有10人接種疫苗後出現面癱，全部為男性，其中9人是打科興。

政府晚上公佈，第二批約100萬劑的科興疫苗今午順利由北京抵港。工作人員隨即會檢查及核對疫苗，以確保疫苗符合冷鏈運輸標準及產品規格。

根據科興提供的文件，疫苗在2℃至8℃冷藏下，有效期一般約12個月。首批100萬針於2月19日抵港；相隔34日後，今日另外100萬針再抵港。港府預先向內地科興生物購買了共750萬針疫苗，至今尚餘550萬針。

上月科興疫苗首度抵港，公務員事務局局長聶德權和食物及衞生局局長陳肇始到場迎接；今次則低調得多，僅由政府新聞處發稿交代了事。

事實上，立法會已批准預留逾84億港元採購共2,250萬針疫苗，預料科興、BioNTech及阿斯利康各750萬針。不過截至昨日，僅26.1萬人接種過最少1針科興、15.1萬人接種過BioNTech，假設他們如期接種2劑，仍然未及兩款疫苗總數（各750萬劑）的10%。

累計10男針後面癱 科興佔9宗
另外，《蘋果》昨日報道，一名26歲地盤工人在將軍澳體育館疫苗接種中心，接受首劑科興疫苗注射後30分鐘，甫離開體育館便暈倒在地，送院後發現半邊面癱。政府今日卒把這宗個案，納入為打針後須送院的紀錄個案，並指他送院後情況嚴重，需要留院觀察。這是第10位接種武漢肺炎疫苗後面癱的病人，此前9名病人都是男性，而因接種科興而出現面癱的病人，連同這宗個案已增至9病例。

連同地盤工人個案，港府昨日共接獲5宗打針後送院病例，涉2男3女，年齡介乎26至69歲，全部接種科興疫苗。除了面癱男，其餘4人均已出院。

而本港今日約有8,200人接種第一劑科興，當中約5,900人在8間社區疫苗接種中心接種，約2,300人則在參與計劃的私家醫生和診所接種。在8間社區疫苗接種中心預約接種科興疫苗「甩底率」為21%。目前累計約42萬人已接種第一劑疫苗，其中約26.9萬人接種科興，約15.1萬人接種BioNTech。

預約接種方面，截至周四晚上8時，過去24小時約4,500人在網上預約接種第一劑和第二劑科興疫苗。

公務員，紀律部隊及其家屬會唔會考慮注射科興

最多咪賣俾人

東江水2.0-支裝東江水

有錢找數俾中共企業就得，打唔打得曬唔係重點

班忠誠廢物死咗去邊

要錢就無人要啦

好簡單姐
邊個唔自願打就係犯法咪得囉

送去MONKEY國果D都係無人打擺到過期

愛國藍絲呢個時候潛哂水

唔怪得要cut biontech

快d幫國家打曬佢

話唔定港共諗住想好似啲紅酒咁愈擺愈醇

三萬+家屬起碼都請到6~7萬貨啦

錢就畀咗，下一步就要睇吓支國要唔要港共谷高打科興嘅接種率嚟打飛機

紫荊党班党員打四針應該差唔多

我唔信中囯會改有效期限貼紙

利申：藍

而家支共又要你比錢，又要捽數，無人打班支那人會覺得好無面

宣誓果班優先

倉底又點.....錢都收晒啦...咪又係香港納稅人比既..
支那貝戈戈世一

屌你老母
之前有200萬有效簽名架嘛
全部實名制捉哂去打咪唔會浪費囉屌你老母
民建聯又話幫助市民 又話確保資源唔會浪費
以家要你地做野啦
咪撚縮呀

補充返
係支持國安 支持國家發展果200萬
科興呢D國家好貨當然要益佢地
唔打就係漢奸走狗賣國賊

而本港今日約有8,200人接種第一劑科興，當中約5,900人在8間社區疫苗接種中心接種，約2,300人則在參與計劃的私家醫生和診所接種。

嗰2,300 都唔知幾多係雙程證

唔係全部都宣誓？！D大粒都打科興，班細嘅會唔會自我審查打埋科興，抑或係口不對心佢最叻

應該要強制 公務員 老師打科興 唔打就冇得做

又話有二三百萬人藍絲簽名，班人去哂邊

送100 萬支淨水唻都無人知啦
反正無人打錢照袋

藍屍死哂去邊呀

打晒BioNTech 啦

所以我話飛龍哥講得啱.
交200萬人簽名夠忠誠又點呀.
幫唔到市民, 叫唔到市民去打科興咪就係廢物囉.

另外，《蘋果》昨日報道，一名26歲地盤工人在將軍澳體育館疫苗接種中心，接受首劑科興疫苗注射後30分鐘，甫離開體育館便暈倒在地，送院後發現半邊面癱。政府今日卒把這宗個案，納入為打針後須送院的紀錄個案，並指他送院後情況嚴重，需要留院觀察

有獎金派未

點解姐姐唔叫個女返香港打針

咁以後唔洗寫求職信啦，寫Vaccinated with kexing （Twice）得啦

送就差唔夠多
支那之前賣岀去個d個效果咁差
賣都未必有人要

之前提出嘅溝針療法，可以建議返

又送錢

終於都有單關疫曲事

好似溝完會勁咗

又話有幾百萬人支持國安法 死左去邊呀

一早知係掠水架啦

幾百蚊一劑架
最撚貴係科興
又貴又垃圾

打哂佢啦，唔係嘥鳩哂錢，公帑黎，要怪就怪個根由：武炎

打完仲有命求職

SH, 正苗驚閪

大把人無事。。。。

邊撚度正呀睇過

好浪費，仲話買第四隻...

🤒會死

公務員包底囉
打過都可以再打
給我打！
往死裏打！

大把死士打啦

做人最忌大過有自信
Monkey亞洲第一個有輝點會用cheep 野呀
外勞居住密度咁高用隻得50%既容咪易又爆
送比d東歐南美窮國再縮埋一邊打j自己拯救歐洲同美洲算啦

啲診所 book 到爆哂期
咪比多啲貨佢哋散囉

唔撚打

好想睇下班友會點 一路屌一路打

賣返俾支那囉

要啦，份糧包埋，仲有班公安

Biotech 包裝瑕疵就bam
科興死人就唔bam
咩玩法

200萬有效簽名啫
唔係200萬個人呀嘛

好心唔好製造垃圾

垃圾應該掉去堆填區,成批直接運去將軍澳thx

下一步, 立法強制某D職業的人要打左先可以返工

等睇酒吧班傻鳩打科興換復工

點解唔安排全港公務員接種？紀律部隊排第一啦

你慌政府唔會搞強制打針咩？

就算唔強制，屈你入商場，入食肆，出入境必須疫苗紀錄，都夠迫人打啦

唔止啦
3萬 全部連同父母=9萬
再計3分2結左婚=2萬
再計當中入邊,1萬個家庭當只有1名子女=1萬
依到都計到清左12萬
如果3萬既整個家庭連同佢地自己兄弟子妹同埋班仔女,應該都清到4分1
唔怕啦

基本上佢地為左份工一定會打
所以政府好好考慮下咁樣清貨行得通

奶共建制派有記者會 記者就問下啦 咁多人簽名得咁少人打
同埋好似仲未幫住老人院入面既人打 到時入球率可能直線上升

好快全民強制啦
唔使分那麼細

正解!

打完可以變 超級賽亞人之神的力量之超級賽亞人！！

大佬打份工啫，又唔係做黑狗害人，點解要我地冚家產喎

佢簽幾多次咪打幾多針囉佢簽咗100次咪打100支囉
愛國唔厭多
有效率50x100=5000%!

強迫你打

屌你老母冇人打仲要買

比林奠同班藍絲拎返屋企沖涼
日日浸一撚定百毒不侵

政府採購合約好撚賤，一定會以保護自己為原則，科興啲嘢有事，實會hit到合約裡面嘅條款，好似話如果超過幾多單醫療事故，政府有權追究同取消餘下合約。
而家仲咁嚟，跟本唔make Sense

幾百萬藍屍去咗邊?

錢就係到
拎唔拎到睇你本事

做得公墓員預左啦

你唔夠愛國喎

。。。。你Assume 科興唔好

食棉花班76 偽人呢

留名等睇變蟹貨.....

最終巿民埋單~!?

繼續要強啲支那廢老同藍屍試針
支那野喺咪都無人用，搵狗打埋佢唔好哂

想問點解要買咁多
加埋共2,250萬針疫苗？
就算100%人打都只係一千7百萬支
打多半年 好似口罩咁 d疫苗都變到周街都係唔值錢

300萬藍絲去左邊？

..........

國家派既任務 你覺得會有條款?
同呀爺講數?

強制打

大家唔好搞錯
對佢地黎講最緊要既係同中資科左水買返黎
用唔用佢地wfc只係多人打就再好睇啲 好似用得其所咁解

仲有三四五六七批, 今次肥肥

應強制全體公務員打科興

係時候強制打疫苗

講燒錢，邊個夠林鄭勁？

底褲口罩條數仲未找

恰似東江水向港流

搵d高官廢老，飲撚曬d疫苗佢。

一有實名制就露哂底二百幾萬個簽名

應該強制打

又唔俾人打BNT

為咗散貨仲可以去到幾盡

簽左聲明架， 唔打果d 就違反聲明， 準備坐監加嘔哂咁多年人工出黎

一日未清哂科興 唔洗諗住打其他針

要交數

又到錢落海。賣比人都無人要科興啦

放強国人落黎打科興啦

一百萬強国人
容乜易就打完

開放比強国人打 免費接種

有人幫手去貨 唔好問

叫科水算

冇人打咪取消之後既訂單，賠錢俾科興，點都幫到中共回血

大陸無得打4兄架咩？
做咩要落嚟打

簽名個200萬人唔該打針表忠

中国科興又輸啦
無人打 政府公墓員都唔撐支

支持終國既應該一日去打一支科興 以示支持

廢腦獻計：

柒婆應馬上向北京提議
盡速舉行立法會選舉
投票有新增防疫規定：
無打疫苖者，不能進入票站投票
（反正黃營選民，大多數都唔會投票⋯所以呢個防疫措施，可以真正驗證有幾多真「愛國者」）

（btw, 柒婆政府响年幾嘅抗疫措施，嘥咗香港人幾多錢⋯銅芯、入錯劣質口罩、明益有錢老闆嘅保就業、應該摺嘅海洋公園就不斷泵水、亂咁封區、未有第三期臨床數據就准用科X疫苖⋯）

強迫打咪得囉

預料科興、BioNTech及阿斯利康各750萬針

每人兩針就咁除開都千幾萬人, 訂咁多係咪本來想幫支國人打來路野, 昆晒港人打fall兄 ...

整埋啲垃圾

強制

搵簽咗名嗰啲去打

強制要求黑警同原居民打科興
屌你老母平時舔咁撚多唔洗還呀

狆蟈銀行、賤設銀行、焦商銀行、屍子銀行、狆蟈移動，好快會出memo，規定員工接種蝌興疫苗防疫。

宣左誓=愛國 愛國點解唔打疫苗